{
    "questions": [
        {
            "question": "Do krajów członkowskich Arabskiej Unii Maghrebu NIE należy?",
            "a": "Maroko",
            "b": "Kenia",
            "c": "Algeria",
            "d": "Libia",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Słupek z otworami znajdujący się w pobliżu paśnika, w którym umieszczono kostkę soli kamiennej, to?",
            "a": "Lizawka",
            "b": "Solanka",
            "c": "Solniczka",
            "d": "Liźnik",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Lobomykoza należy do chorób?",
            "a": "Pasożytniczych",
            "b": "Wirusowych",
            "c": "Bakteryjnych",
            "d": "Grzybiczych",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Podaj symbol skandu?",
            "a": "Sa",
            "b": "S",
            "c": "Sc",
            "d": "Sn",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "James Watt był twórcą ulepszeń konstrukcji?",
            "a": "Telefonu",
            "b": "Telegrafu",
            "c": "Radia",
            "d": "Maszyny parowej",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Salvador Dali to jeden z najbardziej znanych?",
            "a": "Surrealistów",
            "b": "Impresjonistów",
            "c": "Marynistów",
            "d": "Batalistów",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Jezioro Titicaca znajdziemy w?",
            "a": "Ameryce Północnej",
            "b": "Ameryce Połudiowej",
            "c": "Azji",
            "d": "Afryce",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Rodzaj pierogów z luźnym farszem mięsnym, potrawa kuchni rosyjskiej, to?",
            "a": "Rusiszki",
            "b": "Uchaty",
            "c": "Pielmieni",
            "d": "Matrioszki",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "Najszybszą odmianą chodu konia jest?",
            "a": "Kłus",
            "b": "Cwał",
            "c": "Galop",
            "d": "Rysia",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Zamek Książąt Pomorskich możemy podziwiać w?",
            "a": "Szczecinie",
            "b": "Gdyni",
            "c": "Sopocie",
            "d": "Jastarni",
            "correct_answer": "a"
        }
    ]
}